[騙徒手法層出不窮] 八折回收貨品 最少涉騙百人 吸血中介教唆申破產 陪債仔「碌爆卡」套現

【星島日報報道】無良中介公司「吸血」新手法，覷準債仔急欲脫債心理，藉低息貸款吸引上門，卻慫恿「碌爆卡」瘋狂購物，並以八折回收，再安排申請破產逃避還款，從中攫取債仔碌卡所得的八成款項，至少百人中招，警方醒目特遣隊上周巡經尖沙嘴時揭發，共七男女被捕，包括三名債仔，涉款五十六萬元。

醒目特遣隊「踢爆」中介公司斂財新招，唆使債仔碌爆卡再申請破產。警方共拘捕五男兩女（三十至五十六歲），當中兩男兩女為麼地道一家財務顧問公司職員，其餘三人為債仔，三十五至五十六歲，同涉串謀欺詐，除兩名男職員仍扣查，餘人獲准保釋。

收取行政費高達八萬

據了解，涉案中介公司今年初開設，由職員隨意致電推銷低息貸款及財務重組優惠，吸引欠債纍纍人士到寫字樓見面，以事主嚴重負債拒絕申請，游說對方碌爆信用卡申請破產，逃避還款責任。

油尖警區刑事總督察李經晞稱，該公司聲稱可代顧客辦理破產申請，卻收取二萬至八萬元行政與律師費，職員同時會帶債仔到大型連鎖店購買禮品卡，其後以八至九折回購禮品卡，顧客扣除相關費用，只能帶走小量現金，吸血中介從中攫取債仔碌卡所得的八成款項。

本月五日（上周四）下午五時，三十五歲姓劉男子到中介公司借貸不果，被人以同樣手法慫恿破產，索取高達七萬八千元行政及律師費，劉由三十歲姓伍職員帶到廣東道一家大型電子連鎖店，狂碌十萬元信用卡購買禮品卡，兩人不時進出該店，令巡經的特遣隊起疑而揭破。

醒目警揭破拘七男女

油尖警區重案組接手調查，本周三及周四採取行動，在尖沙嘴、深水 及黃大仙再拘捕三男兩女，並在該公司辦公室檢獲六部電腦、銀行卡及大批申請破產的文件與合約等。

警方相信涉案公司約有一百名「顧客」，而三名被捕債仔碌卡購物共涉五十六萬元，當中一人用上五張信用卡，買下共值三十九萬元禮品卡，估計中介公司斂財四十萬元，不排除更多人會落網。

執業大律師陸偉雄指出，中介公司收取顧客逾七萬元破產費「離譜」，一般律師只會收取一萬多至兩萬元。中介公司倘唆使債仔在無還款意圖下碌爆卡，然後申請破產，令銀行損失，中介及債仔雙方均構成串謀詐騙，最高可囚十四年。

敦倫金 美容 Gym 借錢公司 中介公司

留意返，班債仔係借無可借，本身好多街數

香港金融，核心價值

點解要搵佢地碌，過大海搵二叔公碌唔好

咁點解重有信用卡可以碌幾十萬

可能係差私人貸款
我都唔敢欠信用卡

財仔未必有信貨記錄